**4090. – Koeleria brevifolia** Reuter. – Plante vivace de 8-40 cm, gazonnante, à souche recouverte de gaines non divisées en réseau filamenteux ; tiges grêles, dressées ou genouillées à la base, glabres ou glabrescentes ; feuilles toutes très courtes (1-3 cm), étroites, canaliculées ou enroulées-sétacées, glabres ou pubérulentes comme leurs gaines ; //ligule courte, tronquée ; //panicule spiciforme de 2-4 cm, oblongue, assez lâche, verdâtre ou violacée ; épillets d'environ 5 mm glabres, à 2-3 fleurs ; //glumes un peu inégales, plus courtes que les fleurs ; glumelle inférieure longuement acuminée ou mucronée, la supérieure bifide.//
Pâturages rocailleux des hautes montagnes : Savoie, Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes. – Suisse, Piémont. = Juillet-août.